---
title: 四、应用软件
---
# 四、应用软件
## 4.1 应用分享和使用技巧
你可以从**星火应用商店**（一款由社区爱好者维护，致力于丰富Linux生态的第三方应用商店）获取一些最新版本的Linux应用和开箱即用的wine应用。官网：[https://www.spark-app.store](https://www.spark-app.store)（[向星火商店捐赠](https://donate.deepinos.org.cn/donate/)）

1. deepin软件推荐（很多）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237514](https://bbs.deepin.org/zh/post/237514)
2. Deepin作为主力开发机2年软件整理：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253278](https://bbs.deepin.org/zh/post/253278)
3. 星火终端版1.2.3：[https://bbs.deepin.org/post/252112](https://bbs.deepin.org/post/252112)
4. i386运行库 For Deepin23（让Deepin23喝上Wine8.4）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253902](https://bbs.deepin.org/zh/post/253902)
5. 获取Appimage的几个网站：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256189](https://bbs.deepin.org/zh/post/256189)
### 4.1.1 系统工具

1. Oh my dde：[论坛页面](https://bbs.deepin.org/zh/post/226592)  [Gitee页面](https://gitee.com/Limexb/oh-my-dde)  （提醒：该应用已有2年未更新）
2. iOS14风格小部件正式发布啦：[https://bbs.deepin.org/zh/post/213377](https://bbs.deepin.org/zh/post/213377)
3. Linux桌面小部件第一个阶段性版本来了：[https://bbs.deepin.org/zh/post/231461](https://bbs.deepin.org/zh/post/231461)
4. AppImage安装器 大更新 全新版本：[https://bbs.deepin.org/zh/post/230017](https://bbs.deepin.org/zh/post/230017)
5. deepin下的超级效率工具—超级标签栏：[https://bbs.deepin.org/zh/post/220860](https://bbs.deepin.org/zh/post/220860)  （提醒：该应用已有2年未更新）
6. 用DTK写的定时器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/223465](https://bbs.deepin.org/zh/post/223465)
7. R计算器手动打包：[https://bbs.deepin.org/zh/post/191341](https://bbs.deepin.org/zh/post/191341)
8. MPaste：剪贴板管理工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/220914](https://bbs.deepin.org/zh/post/220914)  （提醒：该应用已有2年未更新）
9. UOS 21.1提取软件包分享：深度安全中心&远程协助&系统诊断工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228885](https://bbs.deepin.org/zh/post/228885)
10. 统信UOS助手移植分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/230801](https://bbs.deepin.org/zh/post/230801)
11. screenkey：在屏幕上实时显示键盘操作：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227849](https://bbs.deepin.org/zh/post/227849)
12. 一个好用又好看的UEFI启动管理器rEFInd：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221068](https://bbs.deepin.org/zh/post/221068)
13. Pensela：一款跨平台屏幕注释工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227701](https://bbs.deepin.org/zh/post/227701)
14. 用apt-fast加速软件包下载：[https://bbs.deepin.org/zh/post/230874](https://bbs.deepin.org/zh/post/230874)
15. Clash for Windows Linux版分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/229552](https://bbs.deepin.org/zh/post/229552)
16. 做了个小应用：Tips 生成器 增添新手使用乐趣：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228818](https://bbs.deepin.org/zh/post/228818)
17. apt 软件包信息查看器：[https://bbs.deepin.org/post/232865](https://bbs.deepin.org/post/232865)  [Gitee下载](https://gitee.com/zinface/z-tools/releases/apt-manager-v0.7.2)
18. infomation-tips 系统状态提示器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/230635](https://bbs.deepin.org/zh/post/230635)
19. desktop 图标文件生成器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/231528](https://bbs.deepin.org/zh/post/231528)
20. 一个类似uTools的快速启动器Albert：[https://bbs.deepin.org/post/142027](https://bbs.deepin.org/post/142027)
21. 自己写的小工具：folder-merger文件夹合并：[https://bbs.deepin.org/zh/post/232545](https://bbs.deepin.org/zh/post/232545)
22. 开发了一款自定义触摸板手势的管理工具，有需要的朋友可以试试：[https://bbs.deepin.org/zh/post/232824](https://bbs.deepin.org/zh/post/232824)
23. Steam++ 加速你的github 和 steam游戏商店：[https://bbs.deepin.org/zh/post/233231](https://bbs.deepin.org/zh/post/233231)
24. deepin下载器接管Edge：[https://bbs.deepin.org/post/236400](https://bbs.deepin.org/post/236400)
25. Deepin Maye：[https://bbs.deepin.org/post/236438](https://bbs.deepin.org/post/236438)
26. WingCleaner 一个个人开发简单实用的脚本：[https://bbs.deepin.org/post/237749](https://bbs.deepin.org/post/237749)  [Gitee链接](https://gitee.com/wingsummer/wing-cleaner)
27. 基于dtk和rdesktop的rdp远程桌面工具1.2.0-1发布：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237866](https://bbs.deepin.org/zh/post/237866)
28. 深度取色器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237906](https://bbs.deepin.org/zh/post/237906)
29. 基于Deepin下的Anaconda3安装与使用：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238563](https://bbs.deepin.org/zh/post/238563)
30. 船新的Dock插件，助你认识网瘾，欢迎尝鲜/捉虫：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238791](https://bbs.deepin.org/zh/post/238791)
31. conky体验：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239050](https://bbs.deepin.org/zh/post/239050)
32. 在deepin 20中安装和使用nemo以替代深度文件管理器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239247](https://bbs.deepin.org/zh/post/239247)
33. Xpad 桌面便签：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239288](https://bbs.deepin.org/zh/post/239288)
34. 开源免费的utools 替代品--rubick2：[https://bbs.deepin.org/zh/post/241595](https://bbs.deepin.org/zh/post/241595)
35. 羽云工具箱 v1.0.0 正式发布：[https://bbs.deepin.org/post/244465](https://bbs.deepin.org/post/244465)
36. 屏亮小灯 应用发布：[https://bbs.deepin.org/post/244531](https://bbs.deepin.org/post/244531)
37. 在deepin20.6系统上编译安装FSearch 0.1.4 (Linux上的Everything)：[https://bbs.deepin.org/zh/post/240300](https://bbs.deepin.org/zh/post/240300)
38. 介绍一个恢复被删文件的工具，TestDisk：[https://bbs.deepin.org/post/246333](https://bbs.deepin.org/post/246333)
39. 为深度文件管理器开发一个扩展：[https://bbs.deepin.org/post/248062](https://bbs.deepin.org/post/248062)
40. 有没有比较好用的划词翻译软件：[https://bbs.deepin.org/post/248255](https://bbs.deepin.org/post/248255)
41. vim选中特定多个文件同时打开：[https://bbs.deepin.org/post/248205](https://bbs.deepin.org/post/248205)
42. 新版linux桌面小部件预览版欢迎体验：[https://bbs.deepin.org/post/253618](https://bbs.deepin.org/post/253618)
43. BCUninstaller 强大的卸载软件开源：[https://bbs.deepin.org/post/253911](https://bbs.deepin.org/post/253911)
44. 开源的杀毒软件：[https://bbs.deepin.org/post/253710](https://bbs.deepin.org/post/253710)
45. 分享linux utools的搜索文件的插件：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253544](https://bbs.deepin.org/zh/post/253544)
46. 用惯了mac，不习惯现有的键盘布局，想要将键盘布局改成mac的：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253418](https://bbs.deepin.org/zh/post/253418)
47. 讲讲在深度Linux上奋战emacs的几个经过：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254028](https://bbs.deepin.org/zh/post/254028)
48. 国产终端工具推荐--闪令：[https://bbs.deepin.org/post/241112](https://bbs.deepin.org/post/241112)
49. 安卓手机后台管理工具黑阈激活器（DTK版本）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/208066](https://bbs.deepin.org/zh/post/208066)
50. Macast —— 一个跨平台的DLNA投屏接收器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225095](https://bbs.deepin.org/zh/post/225095)
51. Deskreen投屏，Linux同wifi下投屏的解决方案：[https://bbs.deepin.org/zh/post/230214](https://bbs.deepin.org/zh/post/230214)
52. vivo互传（wine）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221939](https://bbs.deepin.org/zh/post/221939)
53. deepin下安装Citrix Receiver连接云桌面：[https://bbs.deepin.org/zh/post/232020](https://bbs.deepin.org/zh/post/232020)
54. 跨平台共享使用鼠标和键盘【Barrier】安装记：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239679](https://bbs.deepin.org/zh/post/239679)
55. Linux版本的HandShaker，欢迎下载尝试并反馈：[https://bbs.deepin.org/post/240764](https://bbs.deepin.org/post/240764)
56. 用命令快速分享到文叔叔等平台--transfer（GO语言）：[https://bbs.deepin.org/post/241623](https://bbs.deepin.org/post/241623)
57. 跨平台的文件分享软件-速享【flutter开发】：[https://bbs.deepin.org/post/241839](https://bbs.deepin.org/post/241839)
58. 局域网传输软件推荐：[https://bbs.deepin.org/zh/post/249194](https://bbs.deepin.org/zh/post/249194)
59. ToDesk最新版若启动不了，请下载旧版安装：[https://dl.todesk.com/linux/todesk_4.1.0_amd64.deb](https://dl.todesk.com/linux/todesk_4.1.0_amd64.deb)
60. LanDrop：局域网跨平台传输神器：[https://bbs.deepin.org/post/253758](https://bbs.deepin.org/post/253758)
61. 一个在终端中输出类似LED时钟和文字的小脚本：[https://bbs.deepin.org/post/240793](https://bbs.deepin.org/post/240793)
62. 彩色的表情符号：[https://bbs.deepin.org/post/241125](https://bbs.deepin.org/post/241125)
63. 星火商店柚子重构版尝鲜下载：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228515](https://bbs.deepin.org/zh/post/228515)
64. [deepin-desktop-helper]介绍：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248840](https://bbs.deepin.org/zh/post/248840)
65. 开源的杀毒软件：[https://bbs.deepin.org/post/253710](https://bbs.deepin.org/post/253710)
66. Catfish遇上FSearch：谁是真正的本地搜索王者？：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254521](https://bbs.deepin.org/zh/post/254521)
67. COMTool 优雅 好用带图形界面的跨平台网络调试助手：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255006](https://bbs.deepin.org/zh/post/255006)
68. 开源静态文档网站生成工具 teedoc：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255008](https://bbs.deepin.org/zh/post/255008)
69. 临时解决remmina无法连接服务器--更改安全协商、降版本都无效：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255861](https://bbs.deepin.org/zh/post/255861)
70. conky，桌面监控功能工具，整理收藏：[https://bbs.deepin.org/post/255785](https://bbs.deepin.org/post/255785)
71. 第一次尝试做开源的linux开发--一个appimage应用下载和管理的CLI：[https://bbs.deepin.org/post/260348](https://bbs.deepin.org/post/260348)
72. 解决utools无法在V23beta打开：[https://bbs.deepin.org/post/256633](https://bbs.deepin.org/post/256633)
73. deepin UOS 编译安装 Redis：[https://bbs.deepin.org/post/260553](https://bbs.deepin.org/post/260553)
74. Vim 中切换模式时自动切换输入法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256177](https://bbs.deepin.org/zh/post/256177)
75.  使用xdotool简单实现钉钉窗口快捷键激活：[https://bbs.deepin.org/post/260738](https://bbs.deepin.org/post/260738)

[Buy me a tea](../donate)

### 4.1.2 效率办公

1. 为知笔记deepin版闪亮登场：[https://bbs.deepin.org/zh/post/209845](https://bbs.deepin.org/zh/post/209845)
2. 为知笔记最新版编译，有一丝丝的deepin特殊适配：[https://bbs.deepin.org/zh/post/222180](https://bbs.deepin.org/zh/post/222180)
3. 有道云笔记linux版beta-1.1.3：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221134](https://bbs.deepin.org/zh/post/221134)
4. 为知笔记重构版（官方重构）无依赖打包分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227217](https://bbs.deepin.org/zh/post/227217)
5. 墨干编辑器V1.1.1：[https://bbs.deepin.org/post/245186](https://bbs.deepin.org/post/245186)
6. Microsoft Office PowerPoint 2007(wine)：[https://bbs.deepin.org/zh/post/224229](https://bbs.deepin.org/zh/post/224229)
7. 专业的云端知识库——语雀：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221917](https://bbs.deepin.org/zh/post/221917)
8. 专业的素材管理应用——Eagle：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221954](https://bbs.deepin.org/zh/post/221954)
9. 完美解决腾讯会议在deepin上运行问题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/209769](https://bbs.deepin.org/zh/post/209769)
10. 安卓版腾讯会议…居然还挺好用？[附食用教程]：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238329](https://bbs.deepin.org/zh/post/238329)
12. 使用 Dtk 开发了一个 MarkDown 编辑器，欢迎大家试用：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228829](https://bbs.deepin.org/zh/post/228829)
13.  Pixso上架deepin应用商店，设计应用生态强势补充：[https://bbs.deepin.org/zh/post/235058](https://bbs.deepin.org/zh/post/235058)
14. 金山PDF在高分屏下窗口太小的解决方案：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239325](https://bbs.deepin.org/zh/post/239325)
15. wine使用教程7-借用容器和wine版本安装Microsoft Office2013：[https://bbs.deepin.org/post/239589](https://bbs.deepin.org/post/239589)
16. Microsoft Office 2013首次打包-限时体验：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239932](https://bbs.deepin.org/zh/post/239932)
17. 写了一个简单Markdown笔记软件，欢迎大家试用：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238077](https://bbs.deepin.org/zh/post/238077)
18. 安利开源免费“全局文本、文件搜索”RecollGUI可搜索文本内容：[https://bbs.deepin.org/post/243309](https://bbs.deepin.org/post/243309)
19. WPS Office 版本信息及字体检测小工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248386](https://bbs.deepin.org/zh/post/248386)
20. 解决MindMaster在 4k分辨率下菜单栏错位问题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253183](https://bbs.deepin.org/zh/post/253183)
21. 分享一个好用的划词翻译软件（其实就是推广自己的软件）：[https://bbs.deepin.org/post/253348](https://bbs.deepin.org/post/253348)
22. 腾讯交互翻译transmart-支持linux版本：[https://bbs.deepin.org/post/244433](https://bbs.deepin.org/post/244433)
23. Pot 划词翻译：[官网](https://pot.pylogmon.com/)  [GitHub](https://github.com/pot-app/pot-desktop)  [论坛](https://bbs.deepin.org/post/254577)
24. CAD二维绘图软件：QCAD，Linux deepin系统中的详细使用方式：[https://bbs.deepin.org/post/253391](https://bbs.deepin.org/post/253391)
25. markdown 应用推荐-Oh Mymd：[https://bbs.deepin.org/post/253524](https://bbs.deepin.org/post/253524)  [官网链接](https://www.ohmymd.app/)
26. 解决BookxNotePro在linux下无法启动或GLIBC_2.29‘ not found的问题：[https://blog.csdn.net/dorlolo/article/details/127680523](https://blog.csdn.net/dorlolo/article/details/127680523)
27. 这是一个动态起床时间计算库：[https://bbs.deepin.org/post/245167](https://bbs.deepin.org/post/245167)
28. 目前发现最好用的PDF阅读器：ZOTERO：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254419](https://bbs.deepin.org/zh/post/254419)
29.  LyX 排版软件编写的实用表格和文档样例(包含lyx,pdf)：[https://bbs.deepin.org/zh/post/257029](https://bbs.deepin.org/zh/post/257029)

### 4.1.3 教育学习

1. 一款词典工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227166](https://bbs.deepin.org/zh/post/227166)
2. 白杉树背单词训练软件 v2.0_65 正式发布：[https://bbs.deepin.org/post/248998](https://bbs.deepin.org/post/248998)
3. 墨干编辑器V1.1.2：新增macOS arm和Ubuntu安装包：[https://bbs.deepin.org/post/254916](https://bbs.deepin.org/post/254916)
4.  wine安装e听说中学版：

### 4.1.4 编程开发

1. 羽云十六进制编辑器 v1.5.2 发布：[https://bbs.deepin.org/post/245200](https://bbs.deepin.org/post/245200)
2. Loginsight —— 程序员的日志分析利器：[https://bbs.deepin.org/post/243105](https://bbs.deepin.org/post/243105)
3. VSCode 历史项目信息分析工具 - 查看在你电脑上的历史记录吧：[https://bbs.deepin.org/post/244174](https://bbs.deepin.org/post/244174)
4. 请推荐一款Linux 批处理编写软件(有界面的那种)：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248919](https://bbs.deepin.org/zh/post/248919)
5. 高性能数据库软件 linwin DB server1.1 发布：[https://bbs.deepin.org/post/250672](https://bbs.deepin.org/post/250672)
6. LinwinSoft DB server1.4 Cluste 高性能分布式集群数据库软件发布：[https://bbs.deepin.org/post/251546](https://bbs.deepin.org/post/251546)
7. 思科模拟器（网工的同学看过来）：[https://bbs.deepin.org/post/250686](https://bbs.deepin.org/post/250686)
8. Linux下使用EasyX库：[https://www.cnblogs.com/aaroncoding/p/17116879.html](https://www.cnblogs.com/aaroncoding/p/17116879.html)

### 4.1.5 网络应用

1. 天翼云网盘（wine）下载及打包教程：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221558](https://bbs.deepin.org/zh/post/221558)
2. 一条命令让火狐浏览器可自动更新到最新版：[https://bbs.deepin.org/zh/post/224603](https://bbs.deepin.org/zh/post/224603)
3. 如何让火狐国际版拥有中国版的功能：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228249](https://bbs.deepin.org/zh/post/228249)
4. 火狐浏览器国际版的简单设置：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237756](https://bbs.deepin.org/zh/post/237756)
5. 解决megasync不能打开的问题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/206774](https://bbs.deepin.org/zh/post/206774)
6. 写了一个简单的图床管理软件，欢迎各位试用：[https://bbs.deepin.org/zh/post/233372](https://bbs.deepin.org/zh/post/233372)
7. edge不能登录：[https://bbs.deepin.org/zh/post/236343](https://bbs.deepin.org/zh/post/236343)
8. [二次开发]星火应用商店第三方Web前端：[https://bbs.deepin.org/zh/post/242817](https://bbs.deepin.org/zh/post/242817)
9. 大家心心念的云盘备份软件-备份助手：[https://bbs.deepin.org/post/241930](https://bbs.deepin.org/post/241930)
10. 推荐两个网站，替代photoshop 和 visio：[https://bbs.deepin.org/post/242042](https://bbs.deepin.org/post/242042)
11. Remote Desktop Manager - Remmina 替代：[https://bbs.deepin.org/post/245566](https://bbs.deepin.org/post/245566)
12. ed2k 链接下载工具：[https://wiki.archlinux.org/title/AMule_(简体中文)](https://wiki.archlinux.org/title/AMule_(%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87))
13. 关于阿里云盘小白羊的后续：[https://bbs.deepin.org/post/252972](https://bbs.deepin.org/post/252972)
14. 阿里云盘的几种用法：[https://bbs.deepin.org/post/256790](https://bbs.deepin.org/post/256790)
15. 推荐一个好看实用的浏览器-Sidekick：[https://bbs.deepin.org/post/249880](https://bbs.deepin.org/post/249880)
16. 局域网传输软件推荐：[https://bbs.deepin.org/post/249194](https://bbs.deepin.org/post/249194)
17. 一个有意思的浏览器插件：merlin：[https://bbs.deepin.org/post/250895](https://bbs.deepin.org/post/250895)
18. 分享一款远程桌面软件hoptodesk：[https://bbs.deepin.org/post/253399](https://bbs.deepin.org/post/253399)
19. 去除最新版Edge浏览器右上角那个大大的B字：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253828](https://bbs.deepin.org/zh/post/253828)
20. 奥维互动地图浏览器出Linux版了：[https://bbs.deepin.org/post/241958](https://bbs.deepin.org/post/241958)
21. cloudreve 云盘新方式……：[https://bbs.deepin.org/post/253715](https://bbs.deepin.org/post/253715)
22. V23 安装向日葵远程控制：[https://bbs.deepin.org/zh/post/257022](https://bbs.deepin.org/zh/post/257022)
23. v23系统下百度翻译无法使用临时解决方案：[https://bbs.deepin.org/post/260086](https://bbs.deepin.org/post/260086)

### 4.1.6 视频播放

1. 功能完善、社区活跃的超级播放器——KODI：[https://bbs.deepin.org/zh/post/224939](https://bbs.deepin.org/zh/post/224939)
2. You-get 强大的视频下载程序图形软件[持续更新]：[https://bbs.deepin.org/post/250587](https://bbs.deepin.org/post/250587)
3. bilimini——跨平台的好用的 B 站“桌面端”：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225784](https://bbs.deepin.org/zh/post/225784)
4. b站辅助插件bilibili-evolved现已支持b站视频导出至mpv播放：[https://bbs.deepin.org/zh/post/232228](https://bbs.deepin.org/zh/post/232228)
5. 推荐一款不用梯子看油管视频的开源安卓软件-LibreTube：[https://bbs.deepin.org/post/240769](https://bbs.deepin.org/post/240769)
6. 一个新的原生c++编写的bilibili客户端，wiliwili：[https://bbs.deepin.org/post/246886](https://bbs.deepin.org/post/246886)
7. 小苹果影视盒子(uengine) ：[https://bbs.deepin.org/post/251365](https://bbs.deepin.org/post/251365)
8. VideoTogether 搭配使用Alist 和你的家人朋友一起在线看视频：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255013](https://bbs.deepin.org/zh/post/255013)
9. 多媒体架构FFmpeg和GStreamer简介（和一些最基础的命令） ：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255849](https://bbs.deepin.org/zh/post/255849)

### 4.1.7 音乐电台

1. 咯咚电台--Bash 电台播放软件（持续更新）：[https://bbs.deepin.org/post/246580](https://bbs.deepin.org/post/246580)
2. 网易云音乐调整缩放比例的方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225377](https://bbs.deepin.org/zh/post/225377)
3. 高颜值的第三方网易云音乐播放器（强烈推荐）：[https://github.com/qier222/YesPlayMusic/releases](https://github.com/qier222/YesPlayMusic/releases)
4. music-island介绍：[最近更新](https://bbs.deepin.org/post/259310)
5. You-get强大的视频下载程序图形软件：[https://bbs.deepin.org/post/250587](https://bbs.deepin.org/post/250587)
6.  [应用推荐]简洁美观好用的开源音乐软件：[https://bbs.deepin.org/post/252868](https://bbs.deepin.org/post/252868)
7. 简洁美观好用的开源音乐软件：[https://bbs.deepin.org/post/252868](https://bbs.deepin.org/post/252868)

### 4.1.8 影音编辑

1. OBS教程：3分钟学会直播推流与视频录制：[https://bbs.deepin.org/zh/post/224816](https://bbs.deepin.org/zh/post/224816)
> OBS录屏软件不能运行的解决方案：[https://bbs.deepin.org/post/247713](https://bbs.deepin.org/post/247713)

2. extract-video-ppt:把视频转换成 PPT：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253759](https://bbs.deepin.org/zh/post/253759)
3. 使用Deepin深度系统制作音乐：[https://bbs.deepin.org/zh/post/223386](https://bbs.deepin.org/zh/post/223386)
4. Kdenlive22.04.0-2修复Deb包，支持字幕自动生成功能：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237153](https://bbs.deepin.org/zh/post/237153)
5. Kdenlive flatpak 版本解决语音识别找不到 pip3：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239779](https://bbs.deepin.org/zh/post/239779)
6. Kdenlive解决无法输入中文和语音识别提示需安装srt、vosk的教程：[https://bbs.deepin.org/post/245782](https://bbs.deepin.org/post/245782)
7. 安装kdenlive官网最新版解决中文输入和语音识别：[https://bbs.deepin.org/post/251790](https://bbs.deepin.org/post/251790)
8. wine版剪映基本能用了，字幕和画面都出来了：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238330](https://bbs.deepin.org/zh/post/238330)
9. Wine7.9安装剪映全过程指南：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238301](https://bbs.deepin.org/zh/post/238301)
10.  打包剪映专业版（wine），并教你解决视频预览窗口显示黑屏的问题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238449](https://bbs.deepin.org/zh/post/238449)
11. 分享一个使用deepin-wine打包的剪映：[https://bbs.deepin.org/zh/post/240190](https://bbs.deepin.org/zh/post/240190)
12. 调整mp3音量编辑工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254031](https://bbs.deepin.org/zh/post/254031)
13. 解决linux版达芬奇 欢迎界面黑屏的方法：[https://bbs.deepin.org/post/259835](https://bbs.deepin.org/post/259835)
14. 达芬奇中直接输入中文的方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254137](https://bbs.deepin.org/zh/post/254137)
15. 安装达芬奇(DaVinci Resolve)18.5让你编辑出电影级影视效果的视频：[https://bbs.deepin.org/post/260477](https://bbs.deepin.org/post/260477)
16. v23系统下blender打不开解决方法：[https://bbs.deepin.org/post/258784](https://bbs.deepin.org/post/258784)
17. blender字幕插件：[https://bbs.deepin.org/post/260410](https://bbs.deepin.org/post/260410)
18. 推荐给用blender的网友，视频剪辑字幕插件的使用方法：[https://bbs.deepin.org/post/260440](https://bbs.deepin.org/post/260440)
19. 终端部署openAI whisper用于提取音视频字幕：[https://bbs.deepin.org/post/258121](https://bbs.deepin.org/post/258121)
20. 静态安装ffmpeg高版本：[https://bbs.deepin.org/post/259626](https://bbs.deepin.org/post/259626)

### 4.1.9 图形图像

1. 截屏+OCR+搜索+贴图+以图搜图 ----eSearch应用：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238703](https://bbs.deepin.org/zh/post/238703)
2. 推荐一款免费的linux原生图片压缩应用Curtail：[https://bbs.deepin.org/post/245531](https://bbs.deepin.org/post/245531)
3. 图片管理软件Xnview有linux原生版本：[https://bbs.deepin.org/post/246466](https://bbs.deepin.org/post/246466)
4. Lama Cleaner 没有分辨率限制的图片修复工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253760](https://bbs.deepin.org/zh/post/253760)
5. 图片吸收器 - 快来吸取你想顺手保存的图片吧：[https://bbs.deepin.org/post/244175](https://bbs.deepin.org/post/244175)
6. 安装Stable Diffusion 体验ai绘画：[https://bbs.deepin.org/post/255488](https://bbs.deepin.org/post/255488)
7. （开源）强大的图像处理软件，强烈推荐！！！：[https://bbs.deepin.org/post/243829](https://bbs.deepin.org/post/243829)
8. 如何在deepin上扣头像：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253564](https://bbs.deepin.org/zh/post/253564)
9. 通过docker快速部署stable diffusion实现AI绘画：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256219](https://bbs.deepin.org/zh/post/256219)
10. 羽云 GIF 编辑器 正式上架应用商店：[https://bbs.deepin.org/post/245929](https://bbs.deepin.org/post/245929)
11. 应用探索 | Shotwell：轻量级原生照片管理及编辑工具：[https://bbs.deepin.org/post/260626](https://bbs.deepin.org/post/260626)

### 4.1.10 解压刻录

1. deepin下使用Ventoy安装Windows：[https://bbs.deepin.org/zh/post/209123](https://bbs.deepin.org/zh/post/209123)
2. 界面更加现代化的解压软件-PeaZip【QT开发】：[https://bbs.deepin.org/post/242001](https://bbs.deepin.org/post/242001)
3. 尝试john the ripper (john-1.9.0-jumbo-1)破解rar文件密码：[https://bbs.deepin.org/post/248454](https://bbs.deepin.org/post/248454)
4. john the ripper破解rar加密文件，试验成功：[https://bbs.deepin.org/post/248489](https://bbs.deepin.org/post/248489)
5. rar2john+hascat破解rar加密文件测试：[https://bbs.deepin.org/post/248491](https://bbs.deepin.org/post/248491)

### 4.1.11 驱动工具

1. 还在羡慕 UOS 里的驱动管理吗？现在你也可以拥有：[https://bbs.deepin.org/post/240649](https://bbs.deepin.org/post/240649)
2. UOS 电脑管家 可进行系统诊断和驱动管理：[https://bbs.deepin.org/post/242993](https://bbs.deepin.org/post/242993)

### 4.1.12 金融理财

1. deepin20.2.3 安装win版招商证券  V7.09的方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/226419](https://bbs.deepin.org/zh/post/226419)
2. 东方财富(eastmoney)炒股软件Linux版DEB包(64位版本)：[https://bbs.deepin.org/post/250039](https://bbs.deepin.org/post/250039)
3. Deepin20.6上用wine安装文华财经（赢顺6）教程（含wine安装）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239051](https://bbs.deepin.org/zh/post/239051)
4. 解决Wine通达信版行情软件侧边栏显示异常的问题：[https://blog.csdn.net/ericden/article/details/127601692](https://blog.csdn.net/ericden/article/details/127601692)

### 4.1.13 资讯阅读
### 4.1.14 便捷生活

1. Icalingua：第三方QQ客户端：[https://bbs.deepin.org/zh/post/226550](https://bbs.deepin.org/zh/post/226550)（原项目因不可抗因素已删除，建议使用分支版本 Icalingua++）
2. 解决QQ(wine)因字体卡死&宋体发虚太难看的一种方法：[https://bbs.deepin.org/post/213530](https://bbs.deepin.org/post/213530)
3. Wechat（微信） Linux升级版：freechat-spark 可过验证：[https://bbs.deepin.org/zh/post/226549](https://bbs.deepin.org/zh/post/226549)
4. 星火微信Linux2.1.2-2已更新：[https://bbs.deepin.org/zh/post/231200](https://bbs.deepin.org/zh/post/231200)
5. 解决微信打不开问题分享：[https://bbs.deepin.org/post/247361](https://bbs.deepin.org/post/247361)
6. UOS在wayland模式下deepin-wine微信不能输入中文的解决办法：[https://bbs.deepin.org/post/247001](https://bbs.deepin.org/post/247001)
7. 在Deepin上多开微信的方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254645](https://bbs.deepin.org/zh/post/254645)
8. 大幅降低 Wine 微信内存占用：[https://blog.kt286.com/post/reduce-wine-wechat-memory-usage/](https://blog.kt286.com/post/reduce-wine-wechat-memory-usage/)
9. wine微信cpu占用过高解决方法(有副作用)：[https://bbs.deepin.org/post/256306](https://bbs.deepin.org/post/256306)
10. wine版本微信的经典历史安装包的下载链接与重装、升降级注意事项：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256559](https://bbs.deepin.org/zh/post/256559)
11. uengine 平板微信快速参数调整：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256769](https://bbs.deepin.org/zh/post/256769)
12. Uengine 安卓平板微信：[https://bbs.deepin.org/post/256880](https://bbs.deepin.org/post/256880)
13. deepin foxmail通信录导入：[https://bbs.deepin.org/post/233037](https://bbs.deepin.org/post/233037)
14. 如何打开 *.msg文件：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239744](https://bbs.deepin.org/zh/post/239744)
15. 6月28前后新装20.6商店TIM微信QQ安装提示依赖不足方案一：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239691](https://bbs.deepin.org/zh/post/239691)
16. 星火应用商店反馈和交流平台 v1.1.2 发布：[https://bbs.deepin.org/post/246258](https://bbs.deepin.org/post/246258)
17.  模仿安卓APP的阅读软件写了一个阅读小说的electron程序：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254519](https://bbs.deepin.org/zh/post/254519)
18. （闹钟宝贝）已上架amd64架构uos/deepin全平台还有星火应用商店：[https://bbs.deepin.org/post/259889](https://bbs.deepin.org/post/259889)

### 4.1.15 游戏娱乐

1. Wine游戏收集贴-持续不定期更新-不定期更新链接：[https://bbs.deepin.org/zh/post/217731](https://bbs.deepin.org/zh/post/217731)
2. 使用 PlayOnLinux 和 winetricks 完美运行《白色相簿2》：[https://bbs.deepin.org/zh/post/214585](https://bbs.deepin.org/zh/post/214585)
3. 云原神 1.1.0版本直装包：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225788](https://bbs.deepin.org/zh/post/225788)
4. 使用waydroid运行安卓版原神（不是云游戏！）：[https://bbs.deepin.org/post/246093](https://bbs.deepin.org/post/246093)
5. 运行 Windows 版《原神》：[https://bbs.deepin.org/post/245429](https://bbs.deepin.org/post/245429) 和 [https://bbs.deepin.org/post/245807](https://bbs.deepin.org/post/245807)
6. linux下玩24点(题目生成+计算)：[https://bbs.deepin.org/zh/post/217418](https://bbs.deepin.org/zh/post/217418)
7. 用 mame 命令玩 MAME 街机游戏：[https://bbs.deepin.org/zh/post/208391](https://bbs.deepin.org/zh/post/208391)
8. 植物大战僵尸中文版打包分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/195096](https://bbs.deepin.org/zh/post/195096)
9. 谁说deepin不能玩游戏：[https://bbs.deepin.org/zh/post/235387](https://bbs.deepin.org/zh/post/235387)
10. 一个动漫游戏启动器-2.3.2-wine版本：自带wine和dxvk测试：[https://bbs.deepin.org/post/236466](https://bbs.deepin.org/post/236466)
11. 在deepin上玩原神Windows版的方法：一个动漫游戏启动器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/236269](https://bbs.deepin.org/zh/post/236269)
12. 如何使用steam玩游戏：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239665](https://bbs.deepin.org/zh/post/239665)
13. 战网客户端（wine）打包更新：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239518](https://bbs.deepin.org/zh/post/239518)
14. 分享一下对于游戏“反恐精英”启动不了和切换中文问题的解决：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239420](https://bbs.deepin.org/zh/post/239420)
15. 星火饥荒解包可加 mod 版：[https://bbs.deepin.org/post/243277](https://bbs.deepin.org/post/243277)
16. 分享刚打包的一款wine版游戏：Zombies Rush 戴夫：https://bbs.deepin.org/post/241015（链接已失效）
17. 在“盒子”里的win95--electron windows95：[https://bbs.deepin.org/post/242046](https://bbs.deepin.org/post/242046)
18. deepin如何使用steam玩游戏：[https://bbs.deepin.org/post/239665](https://bbs.deepin.org/post/239665)
19. Unciv 开源文明五：[https://bbs.deepin.org/post/246370](https://bbs.deepin.org/post/246370)
20. 人力资源机器：编程一小时版本 (wine) ：[https://bbs.deepin.org/post/246465](https://bbs.deepin.org/post/246465)
21. 传送门马里奥 mario：[https://bbs.deepin.org/post/246634](https://bbs.deepin.org/post/246634)
22. Order of Twilight 黎明的秩序：[https://bbs.deepin.org/post/246720](https://bbs.deepin.org/post/246720)
23. 经典终端贪食蛇游戏 csnaketerm：[https://bbs.deepin.org/post/246804](https://bbs.deepin.org/post/246804)
24. 跨平台好用的全能模拟器RetroArch使用方法，感觉比MAME模拟器强：[https://bbs.deepin.org/post/246675](https://bbs.deepin.org/post/246675)
25. 一个用UEngine打包的silly wisher：[https://bbs.deepin.org/post/247878](https://bbs.deepin.org/post/247878)
26. BASE2022-生化警报：[https://bbs.deepin.org/zh/post/247962](https://bbs.deepin.org/zh/post/247962)
27. 在deepin玩原神的3个办法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248366](https://bbs.deepin.org/zh/post/248366)
28. 关于原神An Anime Game Launcher的一些问题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248661](https://bbs.deepin.org/zh/post/248661)
29. 战争地带2100 v4.3.3 豪华版发布 更新于2023-01-21：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248895](https://bbs.deepin.org/zh/post/248895)
30. 下一代跨平台 Minecraft 启动器 | WonderLab：[https://bbs.deepin.org/post/250184](https://bbs.deepin.org/post/250184)
31. [深度首发]越南2S飞车|2S Speed 游玩体验：[https://bbs.deepin.org/post/252642](https://bbs.deepin.org/post/252642)
32. 崩坏3（安卓）：[https://bbs.deepin.org/post/253595](https://bbs.deepin.org/post/253595)
33. Deepin安装OpenCV2：[https://bbs.deepin.org/post/253917](https://bbs.deepin.org/post/253917)
34. 游戏手柄查看和键盘映射的两个工具软件：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253534](https://bbs.deepin.org/zh/post/253534)
35. 红警2Linux版本，搬运工：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254084](https://bbs.deepin.org/zh/post/254084)
36. 在deepin用flatpak安装An Anime Game Launcher：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254047](https://bbs.deepin.org/zh/post/254047)
37. 尝试wine了一下老游戏SPORE，一些经验：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254038](https://bbs.deepin.org/zh/post/254038)
38. 一款适用于 XBoard/WinBoard 中国象棋程序的棋子主题：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254484](https://bbs.deepin.org/zh/post/254484)
39. Steam V1:1.0.0.76 发布 及 安装说明：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255946](https://bbs.deepin.org/zh/post/255946)

## 4.2 运行其他平台应用、虚拟机
### 4.2.1 UEngine/Waydroid
> UEngine 用来在 deepin/UOS 上运行安卓应用，应用商店中的手机应用就使用了 UEngine 引擎。
> 由于 UEngine 的上游 Anbox 停止更新，UEngine 的底层目前还停滞在 Android7，对新应用和游戏兼容相对较差。现在有[Waydroid](https://waydro.id/)（底层 Android11）来替代，它的兼容性较好，但门槛较高。
> 同类应用还有 [Anbox](https://anbox.io/)（已停止维护）、[xDroid](https://www.linzhuotech.com/Product/xDroid) 等。

1. **UEngine 运行器**：[论坛页面](https://bbs.deepin.org/zh/post/248912)  [Gitee页面](https://gitee.com/gfdgd-xi/uengine-runner)
2. Waydroid 运行器：[论坛页面](https://bbs.deepin.org/post/260328)  [Gitee](https://gitee.com/gfdgd-xi/waydroid-runner)  [Github](https://github.com/gfdgd-xi/waydroid-runner)
3. uengine 使用总结：[https://uos.osystem.club/102.html](https://uos.osystem.club/102.html)
4. Deepin20.2.2运行安卓和自行安装软件：[https://bbs.deepin.org/zh/post/222222](https://bbs.deepin.org/zh/post/222222)
5. 成功Root Deepin的Android子系统（Uengine）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228520](https://bbs.deepin.org/zh/post/228520)
6. 关于安装未知来源的apk，被禁止安装处理方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237401](https://bbs.deepin.org/zh/post/237401)
7. 关于uengine导致系统没声音的问题以及（临时）解决办法：[https://bbs.deepin.org/post/244795](https://bbs.deepin.org/post/244795)
8.  Waydroid如何注册GMS服务：[https://bbs.deepin.org/post/260740](https://bbs.deepin.org/post/260740)

### 4.2.2 Wine
> [Wine](https://www.winehq.org/) 用于在 macOS，Linux，BSD 等系统上运行 Windows 应用。应用商店中的 Wine 应用使用了 deepin-wine（deepin 基于 Wine 进行了优化的版本）。

1. **Wine 运行器 **3.1.0：[论坛页面](https://bbs.deepin.org/post/248098)   [Gitee页面](https://gitee.com/gfdgd-xi/deep-wine-runner)
2. Deepin-Wine适配知识库：[https://docs.qq.com/mind/DWFBpbmpjd0RtV2Z0](https://docs.qq.com/mind/DWFBpbmpjd0RtV2Z0)
3. Wine助手初体验，一款跨平台应用安装兼容工具：[https://bbs.deepin.org/zh/post/223564](https://bbs.deepin.org/zh/post/223564)
4. deepin-wine5 应用打包器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/214306](https://bbs.deepin.org/zh/post/214306)
5. wine自动打包程序：[https://bbs.deepin.org/zh/post/221842](https://bbs.deepin.org/zh/post/221842)
6. Deepin用wine安装的Windows软件目录在哪：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227183](https://bbs.deepin.org/zh/post/227183)
7. wine程序添加快捷键：[https://bbs.deepin.org/zh/post/219312](https://bbs.deepin.org/zh/post/219312)
8. 安装wine-gecko 和wine-mono的步骤：[https://bbs.deepin.org/zh/post/208082](https://bbs.deepin.org/zh/post/208082)
9. CrossOver 17 测试版，解除时间限制：[https://bbs.deepin.org/zh/post/231306](https://bbs.deepin.org/zh/post/231306)
10. wine工具盘点——linux上运行windows软件必备神器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237398](https://bbs.deepin.org/zh/post/237398)
11. Deepin Wine6的run_v4脚本探索——启动方式：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237953](https://bbs.deepin.org/zh/post/237953)
12. spark-dwine-helper文档：[https://shenmo7192.gitee.io/categories/spark-dwine-helper%E6%96%87%E6%A1%A3/](https://shenmo7192.gitee.io/categories/spark-dwine-helper%E6%96%87%E6%A1%A3/)
13. 安装WineHQ：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238337](https://bbs.deepin.org/zh/post/238337)
14. WineHQ使用时出现中文乱码：[https://bbs.deepin.org/zh/post/238339](https://bbs.deepin.org/zh/post/238339)
15. wine使用教程4-用wine运行便携式exe程序（绿色软件）的方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239212](https://bbs.deepin.org/zh/post/239212)
16. wine版应用双开/多开的方法：[https://bbs.deepin.org/post/243222](https://bbs.deepin.org/post/243222)
17. Wine运行器和Wine打包器傻瓜式使用教程（小白专用）：[https://bbs.deepin.org/post/246837](https://bbs.deepin.org/post/246837)
18. 使用wine运行器打包无安装包的软件：[https://bbs.deepin.org/post/247720](https://bbs.deepin.org/post/247720)
19. wine axmath+office安装教程：[https://bbs.deepin.org/post/247888](https://bbs.deepin.org/post/247888)
20. 解决wine安装软件缺少dll的问题---Winetricks：[https://blog.csdn.net/zzqhost/article/details/7231563](https://blog.csdn.net/zzqhost/article/details/7231563)
21. 使用flatpak安装wine8并完美运行最新版钉钉：[https://bbs.deepin.org/post/253522](https://bbs.deepin.org/post/253522)
22. i386运行库 For Deepin23（让Deepin23喝上Wine8.4）：[https://bbs.deepin.org/post/253902](https://bbs.deepin.org/post/253902)
23. 使用Qemu User运行Wine（支持全架构）：[https://bbs.deepin.org/post/255873](https://bbs.deepin.org/post/255873)
24. 使用flatpak安装wine8并完美运行最新版钉钉：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253522](https://bbs.deepin.org/zh/post/253522)

### 4.2.3 虚拟机、容器
> deepin 的 Docker 镜像：[V20](https://hub.docker.com/r/linuxdeepin/apricot)  [V23](https://hub.docker.com/r/linuxdeepin/beige)；使用`docker pull linuxdeepin/apricot`拉取 V20，.../beige 拉取 V23。

1. VMware 虚拟机3种安装方法： [https://bbs.deepin.org/zh/post/221632](https://bbs.deepin.org/zh/post/221632)
2. vmware workstation 需要编译内核解决方法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/253538](https://bbs.deepin.org/zh/post/253538)
3. 开箱即用的虚拟机软件——GNOME Boxes，应用商店可下载！：[https://bbs.deepin.org/zh/post/220484](https://bbs.deepin.org/zh/post/220484)
4. 在kde或者gnome实现类 "linux subsystem for windows"体验：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228448](https://bbs.deepin.org/zh/post/228448)  (可能不适用于deepin)
5. 一种解决启停docker容器导致VMware虚拟机断网的办法：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239576](https://bbs.deepin.org/zh/post/239576)
6.  vmware-workstation安装之后启动报错Before you can run VMware...：[https://bbs.deepin.org/zh/post/240759](https://bbs.deepin.org/zh/post/240759)
7. 【小知识】虚拟机（Virtual Machine）到底是什么：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256348](https://bbs.deepin.org/zh/post/256348)
8. 【小知识】上次的参考答案（虚拟机/VM）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256413](https://bbs.deepin.org/zh/post/256413)
9. 应用探索 | 虚拟化管理软件Oracle VM VirtualBox使用教程：[https://bbs.deepin.org/post/260033](https://bbs.deepin.org/post/260033)
10. Distrobox 在终端里使用您最熟悉喜爱的 Linux 发行版：[https://bbs.deepin.org/post/246566](https://bbs.deepin.org/post/246566)
11. 在deepin20.8最新内测版下安装使用podman及其desktop：[https://bbs.deepin.org/post/248165](https://bbs.deepin.org/post/248165)
12. 使用 Distrobox 在 v23 轻松安装你想要的软件包：[https://bbs.deepin.org/post/257787](https://bbs.deepin.org/post/257787)
13. 如何在v23上面安装vbox虚拟机：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254728](https://bbs.deepin.org/zh/post/254728)
14. Podman 及容器技术介绍：[https://bbs.deepin.org/zh/post/257006](https://bbs.deepin.org/zh/post/257006)
15. V23尝试使用distrobox运行软件：[https://bbs.deepin.org/zh/post/256901](https://bbs.deepin.org/zh/post/256901)
16. 关于docker容器使用以及使用SSH连接容器：[https://bbs.deepin.org/post/256485](https://bbs.deepin.org/post/256485)
17. 书虫兼容环境 12.1.5 预告：[https://bbs.deepin.org/post/260098](https://bbs.deepin.org/post/260098)（已上架星火应用商店）

## 4.3 软件开发

1. 解包/打包deb教程 一周年重置版：[https://bbs.deepin.org/zh/post/227931](https://bbs.deepin.org/zh/post/227931)
2. 简单的deb一键打包脚本：[https://bbs.deepin.org/post/245399](https://bbs.deepin.org/post/245399)
3. deb打包教程：[https://bbs.deepin.org/zh/post/194188](https://bbs.deepin.org/zh/post/194188)
4. 超级简单打包软件分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/194219](https://bbs.deepin.org/zh/post/194219)
5. 统信软件社区开发培训——打包：[https://bbs.deepin.org/zh/post/201183](https://bbs.deepin.org/zh/post/201183)
6. 这个打包deb的操作特简单，uos/Deepin打包操作方式，供大家参考：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225931](https://bbs.deepin.org/zh/post/225931)
7. 学习编程区资源整理（第一期·持续更新中）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255506](https://bbs.deepin.org/zh/post/255506)
8. UOS/Deepin 中配置 DTK 开发环境：[https://bbs.deepin.org/zh/post/209405](https://bbs.deepin.org/zh/post/209405)
9. DTK程序简单的开发教程（简易的浏览器）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/207250](https://bbs.deepin.org/zh/post/207250)
10. 一个Dtk程序开发的实例，自己做一个deepin风格的程序：[https://bbs.deepin.org/zh/post/198578](https://bbs.deepin.org/zh/post/198578)
11. linux下如何讲qt程序打包为deb包的过程，从0到1，适合新手：[https://bbs.deepin.org/post/233814](https://bbs.deepin.org/post/233814)
12. C++太繁琐？快来一起给QtQuick（QML）适配dtk风格的控件！：[https://bbs.deepin.org/zh/post/222435](https://bbs.deepin.org/zh/post/222435)
13. 参考当年王勇做的DTK列表搞了个新的：[https://bbs.deepin.org/zh/post/229550](https://bbs.deepin.org/zh/post/229550)
14. 使用 apt-build 从 deepin 仓库源码构建安装软件包：[https://bbs.deepin.org/zh/post/223853](https://bbs.deepin.org/zh/post/223853)
15. Oracle %ROWTYPE 在MySQL中的移植：[https://bbs.deepin.org/zh/post/224122](https://bbs.deepin.org/zh/post/224122)
16. Deepin Learning on Deepin —— 基础环境架设：[https://bbs.deepin.org/zh/post/225041](https://bbs.deepin.org/zh/post/225041)
17. pyside6开发环境搭建——基于pycharm：[https://bbs.deepin.org/zh/post/226994](https://bbs.deepin.org/zh/post/226994)
18. 从源码编译安装GnuCash-4.8：[https://bbs.deepin.org/zh/post/228255](https://bbs.deepin.org/zh/post/228255)
19. 最近在跟QtQuick教程，想搞Qt的一起来耍呀：[https://bbs.deepin.org/zh/post/232135](https://bbs.deepin.org/zh/post/232135)
20. 微信开发者工具 Linux版 v1.05.2203070 免wine：[https://bbs.deepin.org/post/232284](https://bbs.deepin.org/post/232284)
21. deepin，做一个开发者友好的发行版：[https://bbs.deepin.org/zh/post/234593](https://bbs.deepin.org/zh/post/234593)
22. 使用go语言重新实现一款软件包管理器：[https://bbs.deepin.org/zh/post/233959](https://bbs.deepin.org/zh/post/233959)
23. 关于preinst等维护者脚本被唤起时可能会获得的参数/状态提示总结：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237895](https://bbs.deepin.org/zh/post/237895)
24. deepin v20搭建lunmp心得体会，别喷我，新手：[https://bbs.deepin.org/zh/post/237984](https://bbs.deepin.org/zh/post/237984)
25. 基于.net 跨平台开源框架 -Avalonia 分享：[https://bbs.deepin.org/post/243283](https://bbs.deepin.org/post/243283)
26. QDeb822——用于解析和生成deb822格式数据的Qt库：[https://bbs.deepin.org/post/244190](https://bbs.deepin.org/post/244190)
27. 国产服务器软件LinWinHttp重大更新 V1.3社区版发布，更新了什么？：[https://bbs.deepin.org/post/244987](https://bbs.deepin.org/post/244987)（[GitHub](https://github.com/LinWin-Cloud/linwin-http-server)）
28. 【脚本】简单的deb一键打包脚本：[https://bbs.deepin.org/post/245399](https://bbs.deepin.org/post/245399)
29. 造轮子之-http并发测试工具，deepin可用：[https://bbs.deepin.org/post/245514](https://bbs.deepin.org/post/245514)
30. 【小知识】如何获取DBus的连接名、接口名：[https://bbs.deepin.org/post/245825](https://bbs.deepin.org/post/245825)
31. 系统仓库中 Qt Creator 依赖关系不满足无法安装：[https://bbs.deepin.org/post/245634](https://bbs.deepin.org/post/245634)
32. 安利一个编程专用文本编辑器 helix：[https://bbs.deepin.org/post/246371](https://bbs.deepin.org/post/246371)
33. 【专题-Python教程】1.2编译型语言和解释型语言的区别：[https://bbs.deepin.org/post/245906](https://bbs.deepin.org/post/245906)   [语雀上阅读](https://www.yuque.com/allen-d/pycr)
34. 开源的玲珑 deepin20编译版本 先享版本：[https://bbs.deepin.org/post/246491](https://bbs.deepin.org/post/246491)
35. Qt-cmake项目：opencascade的源码库OCCT，其链接配置的实现过程：[https://bbs.deepin.org/post/246527](https://bbs.deepin.org/post/246527)
36. QtQuick-DTK-Style部分重构，通过python轻松使用DTK味儿的控件！：[https://bbs.deepin.org/post/246727](https://bbs.deepin.org/post/246727)
37. 有能力的都推荐试一试这个网页打包的程序：[https://bbs.deepin.org/post/247533](https://bbs.deepin.org/post/247533)
38. 解决20.3以后无法运行JAVA的JWT，APPLET小程序的终极方案：[https://bbs.deepin.org/zh/post/248572](https://bbs.deepin.org/zh/post/248572)
39. 分享一个开发者工具箱——He3：[https://bbs.deepin.org/post/248937](https://bbs.deepin.org/post/248937)
40. oyo-deepin：从多个镜像源同时下载软件包以快速下载：[https://bbs.deepin.org/post/250166](https://bbs.deepin.org/post/250166)
41. Nixery: 轻而易举地用 docker 部署 nixpkgs 中的软件：[https://bbs.deepin.org/post/253138](https://bbs.deepin.org/post/253138)
42. deepin 20.8 编译 QT5.15.5：[https://bbs.deepin.org/post/253706](https://bbs.deepin.org/post/253706)
43. linux下的C语言编程工具（随便写的）（学习编程区文章-2） ：[https://bbs.deepin.org/post/254889](https://bbs.deepin.org/post/254889)
44. deepin安装最新TensorFlow GPU版本的经验：[https://bbs.deepin.org/zh/post/254936](https://bbs.deepin.org/zh/post/254936)
45. 邮箱中的Qt线程设计：[https://bbs.deepin.org/post/255631](https://bbs.deepin.org/post/255631)
46. Qt 多线程的使用：[https://bbs.deepin.org/post/255659](https://bbs.deepin.org/post/255659)
47. 【翻译】Wayland（主页）：[https://bbs.deepin.org/post/256834](https://bbs.deepin.org/post/256834)
48. 用脚本快速配置开发环境：[https://bbs.deepin.org/post/256661](https://bbs.deepin.org/post/256661)  的回复
49.  记录一次gcc/g++编译升级（13.1.0）：[https://bbs.deepin.org/post/260699](https://bbs.deepin.org/post/260699)

### 4.3.1 Unilang 自研编程语言

1. 生而为创新！我们自研的编程语言Unilang问世！：[https://bbs.deepin.org/post/243253](https://bbs.deepin.org/post/243253)
2. 元编程语言的诞生丨带你深入浅出解读Unilang！：[https://bbs.deepin.org/post/243383](https://bbs.deepin.org/post/243383)
3. Unilang 官方仓库：[https://github.com/linuxdeepin/unilang](https://github.com/linuxdeepin/unilang)

## 4.4 “玲珑”自研软件包格式

1. 揭秘deepin 23，从这里开始！：[https://bbs.deepin.org/post/241059](https://bbs.deepin.org/post/241059)
2. 深入探索玲珑 01——玲珑方案的创造！：[https://bbs.deepin.org/post/241762](https://bbs.deepin.org/post/241762)
3. 深入探究玲珑 02——玲珑组件&权限管理机制！：[https://bbs.deepin.org/post/242144](https://bbs.deepin.org/post/242144)
4. “玲珑”开发文档：[https://linglong.dev/guide/start/whatis.html](https://linglong.dev/guide/start/whatis.html)
5. “玲珑”在线商店：[https://store.linglong.dev/](https://store.linglong.dev/)
6. 随便聊一下玲珑包存放机制：[https://bbs.deepin.org/post/242825](https://bbs.deepin.org/post/242825)
